【逃犯條例】6月訪港旅客人次達514萬按年升近一成華南客減少

過去一個月來，本港發生多次示威及警民衝突。旅發局今日（19日）發表今年6月訪港旅客人次，達514萬人次，按年增加8.6%。但值得留意的是，在6月訪港旅客人次中內地旅客佔七成，達398萬人次，按年更上升一成，只有在發生6月12 日以及6月16日兩次示威的兩星期內，人次才分別輕微按年下跌3.6%及2.5%。香港旅遊發展局總幹事劉鎮漢表示，6月訪港旅客數字未見受到示威活動有大影響，減少的內地客大多為南中國客人，因為他們對香港的倩況較為了解，當有大型示威活動便會取消行程。至於較長途的內地客，由於6月及7月的酒店、旅票等已一早預訂，故未見有取消等情況。但他指，若示威活持續，對旅遊業的影響料在未來一、兩個月浮現。

政府擬修訂《逃犯條例》引起本港多區出現連串示威，有示威人士更曾用普通話向內地旅客高叫口號等，有旅遊業界則斥示威影響本港經濟。香港旅遊發展局今日（19日）公布今年6月份的訪港旅客數字，錄得514萬人次，較上月的591萬人次下跌約13%；但按年則增加8.6%，當中七成是內地客，佔398萬人次，按年增長一成。
按今年6月周次計算，訪港的內地客在第三個星期及第四個星期，即6月11日至20日期間有下跌，分別按年輕微下跌3.6%及2.5%。
華南客人較了解香港情況
旅發局總幹事劉鎮漢指出，6月份的整體訪港旅客數字未見到受示威活動有重大影響。至於6月中曾現內地客數目下跌，他則相信該批內地客來自南中國，「他們對香港的社會狀況比較了解，知道有示威活動便會取消來港。」若示威持續，他相信影響料在未來一、兩個月浮現。

過夜內地客消費跌近兩成 料與中美貿易戰有關
數字又顯示，今年首季過夜的內地旅客平均消費額按年下跌18%，僅為6,219元。劉鎮漢指出，情況與中美貿易戰令人民幣貶價有關，「一些高消費力的商務內地客減少來港。」
扣除人民幣兌港元匯價按年下跌約6%後，內地過夜旅客的消費為6,584元，仍然後較去年同期的7,634元下跌13%。他們用於購物的消費錄得較大的跌幅，按年下跌26%至3,647元。至於整體的旅客消費額，今年首季則錄得336億元，較去年同期下跌6.4%。
另外，今年首5個月的酒店平均房租按年微升0.6%，平均每晚房租為1,364元。不過，甲級高價酒店的每晚平均房租則錄得按年0.4%的跌幅，每晚房租為2,141元，是2018年2月以來首次。

太失敗, 要行多幾次西九做多D宣傳

拒絕支那再度訪港

01都玩踢爆: 「720守護香港」集會人數多一倍 鬥人頭靠兩大機器動員

咁多[守護香港]旅行圑過黎
一車車黎打卡 打完一車車走 好難唔升